香港農曆年/支那春節風俗比較

大家唔係一家人啊
香港: 農曆年
支那: 春節

香港: 利是
支那: 紅包

香港: 結左婚先派利是
支那: 係人都可派，可R，習俗不明

香港: 利是銀碼隨心，按能力
支那: 聽消息話已無100蚊以下紅包

香港: 初三赤口唔拜年，初四返工
支那: 春節放10日8日，有無赤口唔拜年風俗不詳

如有請繼續補充

大家唔係一家人啊
We Hongkongers and they Chinese are not a family
香港: 農曆年Hong Kong lunar new year
支那: 春節 Chinese spring festival

香港: 利是 Hong Kong Lee Shi(need a new name)
支那: 紅包 China l red pocket

香港: 結左婚先派利是We Hongkongers give Lee Shi after marrried
支那: 係人都可派，可R，習俗不明they Chinese can give whenever married or not

香港: 利是銀碼隨心，按能力 Hong Kong Lee Shi amount just depends
支那: 聽消息話已無100蚊以下紅包 There is no red pocket amount less than RMB100 as heard

香港: 初三赤口唔拜年，初四返工 We Hongkongers worked after the third days of lunar new year
支那: 春節放10日8日，有無赤口唔拜年風俗不詳 they Chinese have around 10 days holiday for Chinese new year

（取笑系列）抗爭者真係好垃圾

100 咁闊綽

鐘意比較
無咁大個頭都戴咁大頂帽
所以支妹常常呃港燦話過年好燃多錢要洗
因為佢地要面要返去派錢比成村人

推

食餃

支那: 聽消息話已無100蚊以下紅包

樓主應該係小學雞 未出社會做野
係香港 只要係管理層既都會機會派開工利是
支那果班垃圾 就算係老闆 只要未結婚都會死都唔撚派
新年開工點都比番封利是係香港既優良傳統黎
樓主其實讀緊小/中學 乜撚都唔識黎收皮啦

結左婚先派利是， 其實高層都要派開工利是

Objective:
> Shut down the airline from HK, if Carrie Lam fails to block the border.
> Given Fact: Japan and Macau found #WuhanSARS patients who are from #HKG Airport => No checking in the departure.

Solomon都有講話禁止中國航班飛美國，不過要請佢留意埋香港：

國際戰線：求國際封鎖香港

樓主小學雞 新年流流由得個POST沉

早幾日聽個大陸同學好認真咁講50蚊不如唔好俾
聽到呆撚左

香港初四開工 真係得啖笑
真係唔想新年流流就串9你
香港經濟好果幾年大撚把公司放到初十
放到幾時係大家自己決定(除左政府)
唔似得支那全世界統一

完全封鎖永遠的零
支那5毛就咪上連登
係呀大家一家人滿意未
公司派利是都當民間風俗

所以風俗唔同

要先係由風水“擇日”

唔同行亦唔到

亦有過完年 初十六先開工

民間風俗派
同公司派開工利兩樣野

唔知團年定小年食餃

香港人從來唔食餃子
亦唔過小年

只會做冬

講緊公眾假期

傻閪 話你小學雞真係沒撚講錯
唔係講緊公司派開工利是
係講緊高層派開工呼就係民間風俗囉 傻閪
而且就算係公司派開工利是都係民間風俗
乜呢架有明文講明一定會有開工利是?

自己柒撚左 唔識香港過年既野
就話人係5毛 標籤我做5毛之後就希望做到因人廢言
等其他人唔清唔楚就當埋我係5毛
屌你老母啦 傻閪 我幾時講過我同支那係一家人 邊撚到講過啦 ?
你CAP黎講下 有既咪撚都得呀 垃圾POST